export const quizData = [
  {
    id: 0,
    question: `Как зовут главного героя книги?`,
    options: [`Знайка`, `Незнайка`, `Винтик`],
    answer: `Незнайка`,
  },
  {
    id: 1,
    question: `На каком транспортном средстве Незнайка и его друзья отправились на Луну?`,
    options: [`На ракете`, `На космическом корабле`, `На самолёте`],
    answer: `На космическом корабле`,
  },
  {
    id: 2,
    question: `Почему Незнайка и его друзья решили отправиться на Луну?`,
    options: [
      `Чтобы заработать много денег`,
      `Чтобы исследовать Луну`,
      `Чтобы найти пропавшего друга`,
    ],
    answer: `Чтобы исследовать Луну`,
  },
  {
    id: 3,
    question: `Как называется город, в который попал Незнайка на Луне?`,
    options: [`Цветочный город`, `Лунный город`, `Весёлый город`],
    answer: `Лунный город`,
  },
  {
    id: 4,
    question: `Как Незнайка оказался на Луне?`,
    options: [
      `Он построил ракету`,
      `Его случайно отправили туда`,
      `Он прилетел на воздушном шаре`,
    ],
    answer: `Его случайно отправили туда`,
  },
  {
    id: 5,
    question: `Кто такие Лунатики?`,
    options: [`Жители Луны`, `Злодеи с Земли`, `Герои из другой книги`],
    answer: `Жители Луны`,
  },
  {
    id: 6,
    question: `Почему Лунатики стали синими?`,
    options: [
      `Из-за особой еды`,
      `Из-за недостатка воздуха`,
      `Из-за лунного воздуха`,
    ],
    answer: `Из-за лунного воздуха`,
  },
  {
    id: 7,
    question: `Как Незнайка стал миллионером на Луне?`,
    options: [`Выиграл в лотерею`, `Продавал необычные камни`, `Нашёл клад`],
    answer: `Продавал необычные камни`,
  },
  {
    id: 8,
    question: `Кто был другом и помощником Незнайки на Луне?`,
    options: [`Знайка`, `Козлик`, `Пончик`],
    answer: `Козлик`,
  },
  {
    id: 9,
    question: `Какую опасность представляла Луна для Незнайки и его друзей?`,
    options: [`Злобные Лунатики`, `Нехватка воздуха`, `Плохая еда`],
    answer: `Нехватка воздуха`,
  },
  {
    id: 10,
    question: `Как Незнайка и его друзья вернулись с Луны на Землю?`,
    options: [
      `На ракете`,
      `На космическом корабле`,
      `На захваченном воздушном шаре`,
    ],
    answer: `На захваченном воздушном шаре`,
  },
  {
    id: 11,
    question: `Почему Незнайка стал популярным на Луне?`,
    options: [`Из-за своих идей`, `Он был сильным`, `Он всех рассмешил`],
    answer: `Из-за своих идей`,
  },
  {
    id: 12,
    question: `Как Знайка помог друзьям, оставшимся на Луне?`,
    options: [
      `Прислал новую ракету`,
      `Построил спасательный корабль`,
      `Прислал письмо`,
    ],
    answer: `Построил спасательный корабль`,
  },
  {
    id: 13,
    question: `Кто из героев книги был самым умным?`,
    options: [`Знайка`, `Пончик`, `Незнайка`],
    answer: `Знайка`,
  },
  {
    id: 14,
    question: `Какой урок можно вынести из этой книги?`,
    options: [
      `Всегда мечтай о богатстве`,
      `Всегда доверяй незнакомцам`,
      `Будь смелым и помогай друзьям`,
    ],
    answer: `Будь смелым и помогай друзьям`,
  },
];
